%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo}

\begin{document}

\begin{frame}
  On considère un trinôme de la forme $ax^2+bx+c$.

  \begin{block}{Méthode}
    \begin{enumerate}
      \item Calculer la valeur du discriminant $\Delta=b^2-4ac$.
      \item 
        \begin{itemize}
          \item Si $\Delta<0$ :\\
            Le trinôme n'a pas de racines.\\
            Il ne se factorise pas.
          \item Si $\Delta=0$ :\\
            Le trinôme a une unique racine $x_1=-\frac{b}{2a}$.\\
            Il se factorise en $a\left( x-x_1 \right)^2$.
          \item Si $\Delta>0$ :\\
            Le trinôme a deux racines $x_1=\frac{-b-\sqrt{\Delta}}{2a}$ et $x_2\frac{-b+\sqrt{\Delta}}{2a}$.\\
            Il se factorise en $a\left( x-x_1 \right)\left( x-x_2 \right)$.
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
  \end{block}

\end{frame}

\end{document}
